% D'après MathALÉA 6C11-1
\begin{enumerate}
  \item 2 est inférieur à 3, l'égalité $ 128 = 3 \times 42 + 2 $ correspond bien à l'expression de la division euclidienne de $ 128 $ par 3. \\ On a donc : {\bfseries \color{colorSec}42} le quotient et {\bfseries \color{colorSec}2} le reste.
  \item 7 est inférieur à 22, l'égalité $ 557 = 22 \times 25 + 7 $ correspond bien à l'expression de la division euclidienne de $ 557 $ par 22. \\ On a donc : {\bfseries \color{colorSec}25} le quotient et {\bfseries \color{colorSec}7} le reste.
  \item L'égalité $ 180 = 6 \times 30 $ correspond bien à l'expression de la division euclidienne de $ 180 $ par $ 6 $. \\ Le quotient est {\bfseries \color{colorSec}30} et le reste est {\bfseries \color{colorSec}0}.
\end{enumerate}